七日一日 我看見一隻飛蛾

是咁的。

今日係七月一日，我見到一隻飛蛾。

如果有一日，你人在高處，望向樓下的路人，你會發現，今夜星光與別不同。

我所絕望嘅唔係我老闆，而係我上司。

老闆叫上司教我學入資料，然後上司話：「你淨係識入資料就得，其他唔洗識，返入去洗廁所就得。」

我諗住二話不説辭職，但好可惜，我第時有老婆要養，為咗錢，無辦法。

資深同事呀強走過黎，話幫我同老闆反映下，但我知道，只要上司仲係度，根本無撚用。

到有一日，老闆話要炒咗上司，我好開心，但好傷心。

因為沈默嘅同事，一聽到話減人工一萬，將放飯時間減至二十分鐘，諗住走，但好可惜，佢哋份約有四個字，叫做「終身合約」，佢地為咗生存，無辦法。

即使我無因為公司問題唔小心跌落去，我個心一早死咗，因為我望唔見將來。

其實我極度支持維持公司治安嘅「安全經理」！

因為近來進出口貿易差咗，當公司無曬錢，利用過嘅工具，只會丟棄。

我最終行返天台，無跳落去，我記得有句嘢叫做生命滿希望，前路由我創。

就算做咩都好，唔好諗有用定無用先去做，只要諗你覺得做得岩，到你死個刻都唔會後悔嘅事，你先至係一個活著的人。

今天是七月一日，我不知道還會看見多少隻飛蛾，只求有一天，太陽不再升起，這樣我便能在黑夜裡，尋找那些孤單的飛蛾。